## Gérer les clicks

**Comment on gére un clique dans une Appli React ?**

Creer un bouton sur lequel on va cliquer => creation d'une balise.

````
<script type= "text/babel">

 function app() {

*function handleClick (event) {

console.log ( 'click', event);

}

return (

<>

<h1>coucou</h1>

<button>onClick={handleClick}</button>

</>

);

}

 [onClick] => permet de faire comprendre a react qu'il doit se passer quelque chose quand on clique.
````

*Il faut creer a l'interieur de la fonction premiere , une autre fonction [handleClick]

*<button>onClick={handleClick}</button> => il faut une interpolation pour que react reconnaisse la function [handleClick]  , react se charge 

de l'appeler avec les bonnes infos qui sont complementaires.

[event] le systeme a passer en param de callback , de handleClick , les infos dont il a besoin.

_(la fonction passe en paramétre )_

**Memo**

les variables par default , sont appelés [state]

````
l'ancient objet est selectionner puis remplacer par un nouvel objet qui va avoir l'ancienne valeur +1

function handleClick() {

setState({count: state.count +1})

console.log(state);

}

return (

<>

</h1>Nombre de clicks : state.count</h1>

<button onClick= {handleClick}>ajouter 1</button>

</>

);

}

function setState(newState) { 

object.assign(state, newState)

}

function renderApplication () {

reactDom.render( <app/>, document.getElementById('roots'));

}

///video88///
